\section{Amplificatori differenziali e operazionali}

\subsection{Amplificatori differenziali a BJT}

Serve ad amplificare solitamente le piccole differenze di potenziale tra due nodi(nessuno dei due massa).

le sue caratteristiche sono:
\begin{itemize}
    \item elevato guadagno di tensione differenziale
    \item alta impedenza in ingresso
    \item bassa impedenza in uscita 
\end{itemize}


\subsection{Amplificatore operaionale}
Per avere elevata impedenza in ingresso e bassa impedenza in uscita si utilizzaono 
amplificatori operazionali in serie, il primo deve essere un mosfet e l'ultimo deve essere
a colelttore comune.


